4.6萬選民遭政府DQ

2018年06月23日

4.6萬選民遭政府DQ

■政制及內地事務局副局長陳帥夫解釋，3.11立會補選中有投票通知卡被彈回頭，當局查訊後取消4.6萬名選民資格。資料圖片

【本報訊】本港的最新選民人數及登記率均創新高，但今年亦有4.6萬名選民被納入取消登記名單。民主、建制兩派都關注大量選民被取消資格，政制及內地事務局副局長陳帥夫解釋，因月前的3.11立法會補選中有投票通知卡被彈回頭，按照慣例查訊有關個案所致。

無回覆查訊信

立法會政制事務委員會討論今年的選民登記活動，現時全港有約381萬名選民，登記率近八成，兩項數據均創新高。選舉事務處今年同時把約5.73萬名住址有合理懷疑問題的選民納入查訊程序，並於今年1至4月發出查訊信，要求更新或確認住址，最後約4.6萬名選民因未有回應查訊信而被納入取消登記名單。議會陣線毛孟靜質疑該4.6萬人的住址出現甚麼問題，工聯會麥美娟亦要求當局交代，如何確保不會錯誤取消選民的資格。

陳帥夫同意有關被取消選民資格的人數在非選舉年的今年比過去高，原因是今年有涉及逾200萬選民的3.11補選，當時有投票通知卡被彈回頭，當局按慣例查訊個案，發信「睇吓（選民）係咪住喺嗰度」後仍無回覆就取消其資格。

■記者呂浩然

上一則
上一則
公院停處方易消達 超市下架

下一則
下一則
查許智峯 建制拉布霸五席

仲投乜撚野呀。想選果d都無得畀你投。得返d垃圾同廢物。